Wallakirjutaja A.Radik astus ette ja kaebas et tema pesu hulgast pesu,mis wäljas kuiwamas oli,homikul sel 21.Tetsembril s.a. ära oli warastud,mida kohe mõisa politseid ja peakohtumeest Tõnis Tehwer ja kohtumehi Mart Ollino ja Jaak Tommingas paludes seda ära warastud pesu Rõõt Ollino juurest otsima leinud,kas ka otsimise teel seda kätte saanud.Palus et kohus,seda warast sääduslikult trahwiks.
Rõõt Ollino Tori mõisast kelle käest wargus üles leitud sai wabandab ennast et tema kogemata seda pesu warastanud ja ajab oma süidi mis awalik täiesti wastu.
Mõisteti:Et Rõõt Ollino täielik waras aga milgi kombel oma süidi ei kahjätse selle pärast läheb tema 3x24 tunni aja peale wangi.
Peakohtumees:T.Tehwer/allkiri/,Kohtumehed:J.Tommingas/allkiri/,M.Ollino/allkiri/
